# Домашнее задание №2 по паттернам проектирование

Задачей было найти проект с открытым исходным кодом, выбрать в нём модуль и показать паттерны/антипаттерны.

## Проект
Выбор пал на [Graylog](https://github.com/Graylog2/graylog2-server) - интерфейс для просмотра логов с открытым исходным кодом. Инструмент позволяет для собирать логи с различных инпутов (Kafka, AMQP, HTTP, GELF, syslog, journald) затем просматривать, сортировать и искать по ним используя  Lucene.

Я решил изучить модуль, который отвечает за то чтобы обрабатывать различные входы исходя из конфигурации.


## Message Inputs

Задача состоит в следующем: необходимо сделать возможным доставку сообщений в разных форматах из разных систем (далее -- инпуты), при этом множество "инпутов" с которых мы умеем принимать сообщения, может меняться. 


### Plugin interface
Создаётся класс-интерфейс [`MessageInput`](https://github.com/Graylog2/graylog2-server/blob/master/graylog2-server/src/main/java/org/graylog2/plugin/inputs/MessageInput.java), которые определяет какие методы надо реализовывать различным инпутам. Каждый инпут должен реализовывать этото интерфейс, чтобы в последующем он мог быть использован.

### Map Binder
При запуске программы создаётся так называемый [Multibinding](https://github.com/google/guice/wiki/Multibindings) - Map, в который (при помощи метода `install`) добавляется новая пара ключ-значение. Класс `MessageInputBindings` отвечает за "установку" различных инпутов. В будущем при использовании программы, мы читаем из БД тип инпутов, которые нужно читать и проверяем, "установлен" ли этот инпут у нас или нет. Если да, знаем какой класс использовать чтобы его понимать.
 
Таким образом любой разработчик, который хочет внедрить в грейлог свой инпут, может просто взять и реализовать интерфейс, который позволит поддерживать свой инпут, с единственной оговоркой - его надо будет зарегистрировать в классе `MessageInputBindings`, а позже его можно использовать в программе, там где это необходимо.

Плюсы у этого подхода довольно понятны: 
 - легко расширяемую другими разработчикам, 
 - сравнительно легкую для понимания кодовую база, где нет необходимости вникать в "ненужные" куски кода,
 - лишний код не будет исполняться без необходимости

Из минусов можно выделить необходимость "установки" для поддержки нового модуля, а также некоторую ограниченность, например, в случае когда нам необходимо сделать некий "супер-плагин", в котором нам нужен доступ к каким-то частям системы, которые не предусмотрены в интерфейсе. Единственный выход в этом случае - расширять интерфейс. Делая так, мы будем давать ненужный доступ в закрытые части системы другим наследникам.

Этот подход похож на раннее изученный паттерн "стратегия", где мы при необходимости подменяем абстрактную стратегию конкретной имплементацией.

### UML
![](static/input_bindings.png)


### Пример антиапттерна 
По моему мнению пример антипаттерна можно увидеть в файле Server.java, который запускает всю систему. В нём находится очень много разных зависимостей и полей. Это является типичным симптомом "Большого класса" и это можно исправить декомпозицией и/или подгрузкой нужных модулей там где это возможно. 
